# RASP-testing
Этот репозиторий содержит код и инструкции для запуска тестирования, описанного в рамках эксперимента в ВКР на тему "Исследование методов самозащиты мобильных приложений во время выполнения".

## Тестирование кода (ручной анализ)
В данном разделе проверяются противодействия за счёт усложнения кода. Для анализа кода на ЯП Java достаточно воспользоваться любым декомпилятором apk. В данном случае используется jadx-gui. Можно обратить внимание, что используется обфускация кода:
![Java код решения](jadx-gui.png)
Можно обратить внимание, что для Java-кода решения использована обфускация.

Для тестирования нативной составляющей понадобиться какой-либо декомпилятор - в данном случае используется ghidra.
Можно обратить внимание, что в нативной составляющей в точке входа по-умолчанию (JNI_OnLoad) нет валидных инструкций, при этом есть метод выше, который содержит код дешифрования.
Это свидетельствует о том, что для защиты кода использовано шифрование:
![JNI_OnLoad](JNI_OnLoad.png)
и
![Код для шифрования/расшифрования](INIT_0.png)

## Тестирование инструментации.
Для данного раздела потребуется установленная Frida, а также либо рутованное устройство, либо эмулятор (для тестирования использовался эмулятор Genymotion). Стоит отметить, что существующие меры противодействия для достижения оценки не ниже "Нет инструментов для обхода, надо писать свои для Java/нативного кода" (см. текст работы) работаю моментально по отношению к инструментации - буквально Frida не может найти нужную фукнцию, а следовательно её проинструментировать. Пример немоментального противодействия можно найти в разделе "Тестирование отладки".

Для тестирования предлагается использовать два предложенных скрипта для инструмента Frida - analyze_java.js и analyze_native.js .
Данные скрипты относятся непосредственно к тестированию инструментации Java-кода и нативного кода.

Для запуска тестирования необходимо запустить следующую команду:

`$ frida --usb -l analyze_<type>.js -f <package_name>`

где вместо <type> подставляется тип анализа - java или native, а вместо <package_name> подставляется имя пакета целевого приложения.
Таким образом, если при запуске Frida произойдет ошибка инструментации, то это значит, что приложение защищено от такого рода атак.
Иначе, если в консоли, где запущена программа, начнёт печататься информация об инструментации тех или иных методов кода - приложение не защищено от атак такого рода.
Результатом данного эксперимента над Promon SHIELD является то, что данное решение не защищенно от атак инструментации.
Соотвествующие снимки экрана для нативной инструментации (на примере STC Pay): 
![Нативная инструментация](native_instrumentation.png)
В данном случае на экран распечатался стек-трейс потока исполнения в функции fgets - виден один из видов противодействия - проверка файла отображения памяти /proc/self/maps.
Для Java инструментации: 
![Нативная инструментация](java_instrumentation.png)
В данном случае была изменена логика функции инициализации класса PathClassLoader для отслеживания создаваемых объектов этого класса.

## Тестирование отладки

Для тестирования противодействия отладке было решено воспользоваться средой разработки Android Studio, так как она обладает необходимым инструментарием и может осуществлять всех необходимые действие автоматически. Для тестирования необходимо использовать нерутированное устройство с включенным режимом отладки. В данном случае использовалось устройство Xiaomi POCO X3 NFC и Android Studio версии 2021.3.21 (Dolphin)
Так как функционал Android Studio включает в себя одновременную отладку и нативной части и Java части, то таким образом можно протестировать за один запуск оба противодействия. В данном случае, на примере приложения Sparkasse, можно сделать вывод, что приложение защищено, так как отладчик Android Studio так и не смог подключиться к приложению, при том, что само приложение успешно запущено.
![Отладка приложения](Debug.png)
Для отладки произвольного приложения понадобится его APK-дистрибутив - его можно скачать с сайта https://apps.evozi.com/apk-downloader/
После этого, в открытой Android Studio необходимо выбрать для отладки нужное приложение: File -> Profile or Debug APK 
После загрузки и декомпиляции приложения появится возможность запустить его для откладки нажав соотвествующую кнопку.